Este filme fue particularmente innovador debido a su villano principal, casi un personaje principal, refinado pero despiadado, capaz de despellejar a una persona y luego devorarla con vino fino y música clásica. La relación de amor-odio que desarrollaba en los espectadores fue imitada pero nunca igualada por varios otros filmes.